---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 谁是先知穆罕默德？
date: 2024-04-04
description: 先知穆罕默德（愿真主祝福他，并使他平安）是一个诚实、公正、仁慈、同情心、真诚及勇敢的人类典范。
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/cs/ch3-8.htm
  title: islam-guide.com
---

穆罕默德 {{ $page->pbuh() }} 于公元 570 年生于麦加。 由于他的父亲在他出生前去世，而他母亲随后也跟着去世，所以他是被 Quraysh 有亲戚关系的婶婶所养大的。. 他是文盲，无法读写，一直到他去世时都是如此。 他的家人在他承接先知任务之前，都不了解科学且大部分是文盲。 到他长大后，他的坦率、诚实、值得信赖、慷慨及真诚远近闻名。 他值得信赖的特征为他博得「信赖」美名。 穆罕默德 {{ $page->pbuh() }} 极为笃信宗教，他长期以来持续谴责其社会的颓废及盲目崇拜。

在四十岁时，穆罕默德 {{ $page->pbuh() }} 从加百列天使口中接到真主的第一则谕示。 这些谕示持续 23 年，他们被汇集成著名的古兰经。

他立即开始背诵古兰经并宣扬真主所降示的真理，他及他的少数追随者遭受不信教者迫害。 迫害日益严重，因此真主在 622 年指示其迁徙。 这种从麦加到马地纳 (Madinah) 市的迁徒（往北方 260 英里）标示着穆斯林年历的开端。

经过若干年，穆罕默德 {{ $page->pbuh() }} 及其追随者返回麦加，并宽恕他的敌人。 当穆罕默德 {{ $page->pbuh() }} 于六十三岁去世前，阿拉伯半岛的大部分土地已在穆斯林掌控之中，且在他去世后一个世纪内，伊斯兰教已传播至西方的西班牙及遥远的中国。 信仰的真实与明确是伊斯兰教能如此快速及和平散布的原因之一。 伊斯兰教诉求仅信仰一位真主，他是唯一且值得信仰的真主。

先知穆罕默德 {{ $page->pbuh() }} 是诚实、公正、仁慈、同情心、真诚及勇敢的人类典范。 虽然他是一个男人，但他却远离所有邪恶特质，并为真主及其后世入天堂之荣誉而孤身奋战。 特别是在他所有的言行中，他始终对真主心悦诚服务并怀着敬畏之心。
